A letter from a mainland student caring about HK

Dear HKers,
It is the fifth month of your protest.As an outsider, I have some observations and perspectives that I would like to share with you, if you would like to listen. If you don't, I won't show up again.

When I was in high school, I loved to watch Ameican TV series, like Nikita, Grey’s anotomy, Homeland, where I was stunned by the Americans’ sense of duty, pursuit of justice and how they deeply love their country when they make sophisticated criticism about it in all kinds of ways.Getting into college, I got exposed to more online courses and pirated English books about law, politics, psychology, and history.I am not a huge fan of all the political courses I was taught growing up but nor do most people I know. We just didn’t know better.And this time everything makes sense to me. The western ideology is a system, the only reasonable one I find so far.

I still remember the amazement when I really looked into HK, a place these values I love are perfectly implemented by the Chinese people in such an artistic way. I remember the excitement when I followed the Chinese Politics course from HKUST on Coursera by David Zweig. It so accurately and comprehensively summerizes what I have been seeing growing up. I love your movies, your songs. I also remember when I first talked to a few HK students visiting my university how fluent and natural the conversation was. That was a light of my life.

What an energetic, truthful, and artistic city it is!

I do believe HKers deserve democracy, and it would actually be better if you have democracy. You have freedom, the rule of law, just not democracy. It’s a paradox. I actually even think you will have a better relationship with the mainland China if you have it. And I sincerely hope it will ever come to you.

I understand the frustration when you just can’t get things across.You can’t get the Communist party to treasure your civil liberties because they don’t understand what is good about them.But if you want to win this fight, you just have to study how to do that.You have to communicate with the Communist Party as well as the mainland Chinese people.Or, just like what you are starting to do, you are causing bigger and bigger misunderstandings.

You don’t do it by making Chinese people thinking we are the target.People say when you speak Manderin in Hong Kong, you get very badly treated. Indeed, I think the reason why Chinese people are so against the HK movement is mainly due to the misleading reporting from the Chinese media. But HK people do have certain responsibilities as well.(if you care) The media in mainland China would love to portray any protest as anti-China, which means a general hostile attitude towards Chinese government and the Chinese people, not because of what they have done, but simply because they are Chinese, like some kind of racial discrimination, and is directly linked with challenging national sovereignty and wishing to go independent(, which, unfortunately, is not allowed in the basic law and will not be supported in the international community.) In this way, the Chinese people feel personally attacked. You have to articulate what exactly are you protesting, rather than spreading general hatred towards China. You will lose more and more support if you go on this way.

You don’t do it by beating JP Morgan staff who speaks in Mandarin "We are all Chinese."This only makes the Chinese people think you want to go independent because you despise them as well as the Chinese identity and perceive yourself to be superior, which is the most pervasive understanding of your movement by the Chinese people.You may not like to hear this but you don’t ask for something from someone by despising them.

You don’t do it by holding on to goals that are not realistic, like releasing all arrested protesters and disbanding the police. The protesters, whatever their cause, do violate the law. It’s simply not possible for them to be released simply because of the public opinion, and this goes directly against the rule of law, which is fundamental to HK’s freedom.

You don’t do it by founding another temparory government.Personally it is quite eye-opening and interesting to me.I read the declaration it sound quite reasonable.I have only seen this in history books. However, this, again, makes Chinese people think HKers are out of their mind.

You don’t do it by using slogans like "Guang fa hong gong,si doi ga ming” to the Communist Party. What a beautiful and accurate phrase in fact from a western perspective. But, the word liberate, revolution, have very different connotations for people in mainland who have experienced the cultural revolution.The Communist Party and Chinese people would just think HKers are crazy. Even if you use it, attach with it a brief explanation of what that actually means.

I think HK people should understand China is very big country and what you see is always a part of it.I just saw a post discussing Chinese people wishing 911 happening again in retaliation to Adam Silver’s freedom of speech. I would say most people around me using vpn would not bother to leave angry comments on twitter. Most people I know are indifferent towards politics. They care about their own life within their given freedom,(which I understand would be a different story when it comes to HK as politics really influences everybody’s long-held life and future at this moment.)
I believe if you do learn more about China, the real China, not the China you see in the news, not because it’s wrong but it can’t represent all, you will not hate it so much. The few HKers I know all changed quite some of their perspectives after they really explored China.
I don’t think it is yet time to introduce democratization for the mainland right now.We don’t change our political system for reasons, not just for maintaining the dictatorship I believe.There are advantages for a totalitarian regime in developing countries. But I do hope in my lifetime, I can see a properous and democratic China.

About the trade war and potential cold war with the United States, there is no likelihood that China will engage in any structural change which I am disappointed at, and also no likehood,I believe,that China will be actually destroyed. What has to be accepted is that, as Singaporean observer Yongnian Zheng points out, "The United States neither has the ability and approach to change China, nor block China."As Hong Kong is increasingly becoming the new Berlin,the implication of this to HK is really a matter of choice—to choose between endlessly, hopelessly boycotting any influence from China, and really look into how HK can maximize its benefit through the inevitable interactions with China, like what Macau is doing.

I deeply appreciate your reading. If you feel offended that mainlanders come to your forum, sorry, I won’t do it again.
Best regards,
a student from China